入境處下周一起擴展旅客自助離境服務 櫃位增設鏡頭識別容貌

入境處將於下周一（18日）起，將旅客自助離境服務（「離境易」）擴展至各管制站，年滿11歲的旅客只要持指定國家或地區所簽發的有效電子旅行證件，即可使用「離境易」e-道辦理自助離境手續，毋須預先登記。另外，處方將在訪港旅客入境櫃位增設鏡頭，以容貌識別技術核實旅客身分。

新增可使用「離境易」服務的管制站，包括羅湖、落馬洲支線、紅磡、深圳灣、落馬洲、文錦渡、沙頭角、中國客運碼頭、港澳碼頭、屯門客運碼頭及啟德郵輪碼頭管制站。入境處表示，「離境易」採用容貌識別技術核實訪客身分，訪港旅客如年滿11歲，持有符合國際民用航空組織規定，並由入境處所公布指定國家或地區所簽發的有效電子旅行證件，即可使用有關服務。

合資格使用「離境易」的旅客，在入境檢查櫃枱辦妥入境手續後，其入境標籤會額外印有「離境易」標誌，詳情可瀏覽入境處網頁。已登記使用e-道服務的訪港旅客，其使用e-道的出入境安排將維持不變。

此外，入境處會在訪港旅客入境檢查櫃枱加裝拍攝鏡頭，實時拍攝訪港旅客的照片，透過容貌識別技術與其與其旅行證件內的照片作比對以核實身分。上述安排不適用於香港居民。

香港咁落後依家先有